{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"28","quiz":[{"id":308,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم ( الاكزوست ) هذا يدل","a":"استهلاك هواء اقل من اللازم","b":"استهلاك زيت اكثر من اللازم","c":"استهلاك مياه اكثر من اللازم","d":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","answer":"2"},{"id":317,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل","a":"الموزع الكهربائي","b":"دواسة الوقود","c":"دعسة الكلاتش","d":"جهاز الغيارات","answer":"4"},{"id":309,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة المروحة فقط","b":"بواسطة الهواء الخارجي فقط","c":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","d":"بواسطة جمع الماء في خزان واحد","answer":"3"},{"id":306,"question":"عندما يضيء مصباح التحذير للدينمو فهذا معناه","a":"هناك خلل في عملية شحن البطارية","b":"ضغط الزيت في المحرك عالي جداً","c":"ضغط الزيت في المحرك منخفض جدا","d":"ارتفاع درجة حرارة المحرك","answer":"1"},{"id":320,"question":"لماذا يجب حماية عمود ناقل الحركة (الدراي شافط)","a":"لمنع الاهتزازات","b":"لمنعة من الانكسار اثناء الدوران","c":"للمحافظة على نظافته","d":"لحماية سائق التراكتور او كل شخص اخر بجانب المكان من الاصابة","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة البخاخات في محرك الديزل ؟","a":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","b":"ادخال الخليط لغرفة الاحتراق","c":"بخ الوقود الى الكاربوريتر","d":"اشعال الوقود داخل غرفة الاحتراق","answer":"1"},{"id":319,"question":"لماذا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","a":"لنقل الغيارات بسرعة أكبر","b":"لا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","c":"لتسهيل عملية الدوس على دواسة الكلاتش","d":"للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش","answer":"4"},{"id":314,"question":"كيف يتم إطفاء محرك الديزل","a":"بواسطة قطع جريان الوقود عن المحرك","b":"بواسطة قطع الاسلاك الموصلة للكهرباء","c":"بواسطة الضغط على دعسة الكلاتش","d":"بواسطة دعسة السولار","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط  ( حزام ) المروحة رخو او مقطوع","b":"نقص في مياه المبرد","c":"نقص في زيت المحرك","d":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"لتشغيل المركبة","b":"لتخزين الكهرباء فيها","c":"لتوليد الطاقة الكهربائية","d":"لاضاءة الاضواء الامامية","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي","b":"يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي وفحص الزيت بواسطة ساعة الزيت","c":"يستحسن ايقاف المركبة في مكان منحدر لكي يصل الزيت الى المحرك","d":"يجب تشغيل المحرك وايقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي عدد أجهزة الفرامل في التراكتور","a":"2","b":"4","c":"1","d":"لا يوجد فيها أجهزة فرملة","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم (الاكزوسست) فهذا يدل على","a":"استهلاك ماء اكثر من اللازم","b":"استهلاك هواء اقل من اللازم","c":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","d":"استهلاك زيت اكثر من اللازم","answer":"3"},{"id":322,"question":"ما هو السبب في غليان الماء داخل الرادياتور وعدم تعبئة الدينامو للبطارية ؟","a":"نقص في ماء الرادياتور","b":"البطارية ساخنة اكثر من اللازم","c":"نقص في كمية الزيت في المحرك","d":"قشاط المروحة رخو او مقطوع","answer":"4"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد اضافة ماء فكيف تفعل ذلك ؟","a":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل","b":"تتوجه الى اقرب كراج لاضافة ماء في المبرد","c":"توقف عمل المحرك وتنتظر الى ان يبرد المحرك ثم تضيف ماء","d":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يشتغل","answer":"4"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود ؟","a":"لمنع ضغط الغازات في جهاز الوقود","b":"لاخراج الوقود الفائض","c":"لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي","d":"لاخراج وقود من الخزان في حالة عدم التمكن من فتح الغطاء","answer":"3"},{"id":316,"question":"لكي نفصل المحرك عن العجلات","a":"نضغط على دعسة الكلاتش","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"نضغط على دعسة الفرامل","d":"نستعمل جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما يتكون حامض بصورة مسحوق ابيض على اقطاب البطارية","a":"هذا يدل على ان البطارية غير مشحونة جيدا","b":"يجب تنظيف المسحوق بالماء لتحسين الاتصال الكهربائي","c":"يجب التوجه الى اقرب كهربائي مركبات لازالة المسحوق","d":"هذا يدل على ان البطارية جافة","answer":"2"},{"id":303,"question":"عندما تكون براغي طوق العجل ( جنطة العجل ) رخوات","a":"مسموح الاستمرار في السير ولكن ممنوع الجر","b":"ممنوع السير حتى نشد ونقوي البراغي","c":"مسموح الاستمرار في السير الى اقرب كراج","d":"مسموح الاستمرار في السير فقط اذا كانت فرامل التراكتور صالحة","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟","a":"الاطارات متآكلة","b":"محور المقود ملتوي","c":"كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود","d":"خراطيم المقود متآكلة","answer":"3"},{"id":307,"question":"عندما ينقص الماء المقطر في البطارية","a":"ممنوع الاستمرار بالسير","b":"يجب تغيير البطارية","c":"يجب جلب المركبة لكهربائي مركبات لتصليح البطارية","d":"يجب اضافة ماء مقطر","answer":"4"},{"id":318,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لتسهيل عملية استعمال دعسة الكلاتش","b":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","c":"لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق","d":"المطلوب قليل من الرخاوة في دعسة الكلاتش لأن الرجل اليسرى اضعف من الرجل اليمنى","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف عليك فتح غطاء المبرد ( الرادياتور )عندما يكون المحرك ساخن","a":"يجب فتح غطاء بحذر خوفا من انطلاق البخار الساخن","b":"يجب فتح الغطاء فورا لاطلاق البخار","c":"يجب فتح الغطاء بعد ان تبرد المياه داخل الرادياتور","d":"ممنوع فتح الغطاء عندما يكون المحرك ساخن","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"بواسطة ساعة الزيت في المركبة","b":"بفتح غطاء الكارتير والنظر الى اي حد يصل الزيت","c":"بفتح غطاء الرادياتور والنظر الى اي حد يصل الزيت","d":"بواسطة ادخال مقياس الزيت للكارتير ثم اخراجه وفحص مدى كمية الزيت عليه","answer":"4"},{"id":315,"question":"لكي نؤمن عمل البطارية بصورة جيدة يجب ان نهتم","a":"بأن يكون فيها زيت كاف","b":"بأن نفصلها عن المحرك في ساعات الليل","c":"بأن يكون فيها ماء مقطر كاف","d":"بأن يكون فيها حامض كاف","answer":"3"},{"id":325,"question":"ما هي انواع المصافي المختلفة التي تركب في التراكتور ؟","a":"مصافي لاجزاء نقل الحركة وللمجموعة الهيدراولية","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"مصافي للزيت وللوقود","d":"مصافي للهواء الخارجي","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما ترتفع درجة حرارة الماء في المحرك ونريد اضافة ماء ، علينا","a":"ان نوقف المحرك عن العمل وننتظر الى ان يبرد ثم نضيف ماء","b":"ان نستمر بالسير بالغيار العالي الى ان يبرد المحرك ثم نضيف ماء","c":"ان نوقف عمل المحرك فورا ونضيف ماء","d":"ان نضيف ماء بينما يستمر المحرك في العمل","answer":"4"},{"id":302,"question":"عندما تكون براغي الجنط رخوة","a":"يجوز متابعة السير الى اقرب كراج","b":"يجوز متابعة السير اذا كان التراكتور يسير على طريق معبدة","c":"ممنوع السير حتى تشد البراغي وتقوى","d":"يجب شد البراغي في اقرب محطة وقود","answer":"3"},{"id":313,"question":"كيف نوقف محرك الديزل عن العمل ؟","a":"بواسطة ايقاف عمل الصبابات","b":"بواسطة الضغط على دعسة الكلاتش","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"بواسطة ايقاف جريان الوقود","answer":"4"},{"id":321,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك الديزل","a":"كراج (معهد) مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","b":"صاحب كراج لتصليح محركات الديزل","c":"كل شخص له شهاده لاداره كراج","d":"كل ميكانيكي له خبرة في اصلاح السيارات","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}